【2021年】【0322 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

h

Hi

拖鞋

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地新一年全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

基本料：
※截至尋日午夜12點 有11379宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計11380宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0228 2359 確診個案：10486 → 11019 (+533)
※0301 0000 to 0321 0000 確診個案：11019 → 11379 (+360)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

細

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

放假即刻搶到

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

i

買到未

未

j

較定鬧鐘

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有一個單位有確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
3月22號或之前要驗
藍田安田街 18 號平田邨平仁樓
屯門豐安街 2 號翠寧花園 6 座
西營盤第三街 88 號星鑽
鴨脷洲海怡路 21 號海怡半島 3 期美浚閣
天水圍天秀路 15 號天富苑齊富閣及善富閣
沙田沙田鄉事會路 138 號新城市中央廣場 2 座 12 樓艾奕康有限公司
鰂魚涌華蘭路 18 號港島東中心
深水埗廣利道 4 號 1 樓深水埗浸信會幼稚園
九龍塘羅福道 4-6 號國際英文幼稚園

hi!

咁難揀

3月23號或之前要驗
銅鑼灣加路連山道 3-7A 號加路連大樓
南區鴨脷洲大街 147 號利豐大廈
藍田安田街 18 號平田邨平善樓
粉嶺一鳴路 18 號華心邨華冠樓
堅尼地城山市街 27 號

3月24號或之前要驗
中西區巴丙頓道6號格蘭閣

咁快2頁

要舒服唔臭

linda j

對腳唔臭咪唔臭

香的

臭腳

原來鬆遲有道又左改名喇！

香香Mandy

大家好
今日我冇遲到啦

臭

oksnow

消息人士

Ee

未聞過又知

唔見咗>24hrs

18宗

見到你個臭串樣都知

18
11381-11398
5男13女
23-71歲

news guy

5M13F
13imported

咁多女

2021年3月21日00:00:00至23:59:59，多18宗確診個案

Hi天文台

13輸入

傭工？

13宗輸入

13輸入
9菲律賓（3 3月20 5J272, 3 0320 PR300, 3 5J272)

假大

劉家獻

6/9 N501Y

做乜咁多輸入架

得5宗本地

Tea tea is good

印尼 SQ882 0320 via SIN
巴基 EK384 19th day sample

可能機上感染？

Hi 大家好～
點解今日又開既？

本地回落自然多輸入

sara is the best

有unlink

2unlinked
5 related all ursus

2 冇源頭
5 相關（全檢疫中心，全西營盤，2緊密，1職員，2尖）

18 cases
#11381-#11398
23-71歲

13 imported
9 菲
3個3月20 5J272
3個月20 PR 300
3個3月9 5J272

1 印尼 sq882 via SG
1 巴基斯坦 EK384 19th day sample

7 Local
2 unlinked
5 linked

EK即係經DXB啦

又計錯數
點樣7個本地13輸入total18

趕deadline今晚補update返building list

劈友群組仲未發出黎

ursus total 147

岩呀

多左一宗

咁唔係20宗咩

u

數學：U

Hi中中

N501Y +7
Total 106
37 UK
8 SA
5 BRA
56 No cat

數學又U

7宗本地 (5宗本地有關連個案 2宗源頭不明)

出嚟之前加下條數有幾難

11394琴日提過
DC9 LE7673
0303 0310 0317返過早更 6-3 藍灣半島交車

unlinked 01
尋日提過
DC9

我都諗咗好耐

叫樓豬去溫dse數 冇5唔準開pc

7+13=18

呢D小學生數學

顧客

今日仲有冇唔c服

係屋企食飯 冇活動
小西灣邨瑞樂樓 要強姦

冇活動

unlinked 02
地盤文員

unlinked
地盤文員 茶果嶺道
~100 test
~10 close contact to q camp

茶果嶺道

地盤文員 茶果嶺道地盤
海堤托行到維修保養
～100人強姦
10同事坐14日
0317喉嚨唔舒服

曉暉花園第三座
強姦

琴日(D+3)已經冇任何感覺喇

1-2同事食過飯
0314 元朗開心花園農莊bbq

2 unlinked
#11394 pt dc9 LE7673 (琴日講過嗰個)
2nd unlinked case: 地盤文員 @ 荼果嶺 17/3 唔舒服, 19/3 last day of work , 20/3 check , 住曉暉花園

冇感覺

開心花園農莊

元朗國

咁唔洗再每日問了

遲入

半山區 堅道43-45 天寶閣
高街98號
堅道99號豐樂閣
茶果嶺道地盤

幼稚園URTI
窩打老道迦南幼稚園

對數學拎U嘅樓豬黎講仲難過做醫生

廢青巴

開心農場啲friend

十多宗初步，部分輸入

Youth

10多宗初步陽性 , 大部份輸入, ~3位 ursus related, 暫時1 unlinked

599J
半山堅道43-45號添寶閣
高街98號Kensington Hill
堅道99號豐樂閣

>10 prelim
Most non local
3 URSUS
1unlinked

88M 平田邨平善樓 退休
唔同方向唔同層

即係又放假

唔記得出入
0308-0314 朝早啟田龍蝦

初步unlinked
88歲
住平田邨平善樓

又去過藍田潮福龍蝦

之前兩位人士夜晚食
伯伯朝早食

又龍蝦

會唔會封？

9/20 員工坐14日ed

去過潮福龍蝦

龍蝦專門店大爆發

屯門富臨翻版

呈報 28

啲龍蝦使唔使強檢

係咪話破咗200就封GYM？

多謝關心
希望背背巴都冇乜唔c服

28呈報
26出院 總共10901
245留醫 10危殆 10嚴重

唔似
不如話平田邨爆發

啊茶望住個出院人數：loading

好似鄰國咁屈D龍蝦帶病毒

1184床 59%
648房 70%

開細

應該流啦 都就受控先黎封既話 堂食停左啦

聯合急症室 88男 凌晨1點 發燒氣促

召喚背背巴

初步陽性 隔離病房 穩定
急症室一男病人冇戴好罩坐14日

打完飛機未

又西半山

呢單係咪頭先龍蝦群組嗰個初確？

是

下 又話經強檢搵到既個案既？

封堅道

Q&S高層
講到好有質素成效咁喎

大家唔好誤會嘞

朗誦

幾似

等睇今晚封邨

講野好用力

餐廳做檢測

全部九龍東

一聽覺得好正常
load左陣先get到

多休息、唔好拎重嘢便ok

翻譯去左邊
雖然冇左翻譯好好多

岩岩上
伸手黨問乜事

唔該搵人問下今日total幾多宗

輸入11

11輸入7本地
好似係
10初步

G chi 你下次出黎前㩒多次計數機

其實做乜鳩仲唔搞有疫苗卡先入得境

Maths 都係 U

數都數錯

唔係加錯 係數錯

初步有幾多係健身室？

全部都係

3

Thx

我好想知樓豬當年點考到MBBS

今晚封邊到

平田

有個初步去過龍蝦專門店
住平田邨
之前有確診都去過

黑警群組

氣象巴

老袁去咗Ursus

hk01死全家
1999

通風環境我唔係呢方面嘅專家

又唔係呢方面嘅專家

去做gym

(Chuang, 2021)

巡迴gym會

佢係緊張定點
點解次次講野都咁lag機

gym gym gym

執得

賊過興兵😓

Ursus: 希望袁教授口下留情

只係打針位少少痛，無事

袁田一/柯袁
一陣執鳩埋間野

柯袁

都唔係第一次見佢 可能唔係緊張
邊似得你咁定

契仔緊係定

茶: 終於有人問我嘢

Cable

問左啲咩

好惡

呢粒數

原來唔係我聽錯

Cable又問疫情係咪結束

RTHK做乜無端端播普通話翻譯

金袁一

金田一國勇

白粉記者食咗白粉無氣咁

好似自己人傾計咁講嘢

好似係咩打疫苗中風個數

「你係黎自邊間傳媒機構」

金田一· 國勇

你好AM730

以白粉代糧！

即係「你邊度架？」

am730今日個口罩咁嬌俏

個PKstan蝻特登報錯地址

正常
話佢唔合作

掟佢返去見佢總理啦

互動圖表

互動地圖

Bingo 紙

元

袁

玄

馬交衛生局做咩開記招有新增咩

係咪好似我地笑恥咁叫人打針呀

咁唔得喎
叫忠誠勇毅送入新屋嶺搞搞佢啦

後入

青青

係

打完第一針biontech，姑娘手勢好好

袁執笠

首先cctvb
無抽風都開得舖咩？唔係有規限一定要做架咩？

死神鴨咀獸出現了

真相只有一個

#11377
0318 屯門 青山灣入境事務中心

#11379, 11389, 11390, 11391
0309 中西區 薄扶林道 64-68 號 URSUS Fitness

#11394
0320 東區 小西灣廣場

#11398
0315 觀塘 大本型 譚仔雲南米線
0318 觀塘 大本型 大食代
0319 觀塘 茶果嶺道 422 號
0319 九龍城 土木工程拓展署大樓
0319 觀塘 大本型 Grove Café
0321 黃大仙 彩雲商場
0321 黃大仙 彩雲商場 桃園制作

#11398KO兩間藍店

衞生防護中心調查新增18宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至三月二十二日零時零分，中心正調查18宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 398宗（包括11 397宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中11宗為輸入個案，2宗為源頭不明的本地個案，其餘5宗與本地個案有流行病學關連。

中心仍繼續跟進Ursus Fitness大型群組爆發的流行病學調查工作，協調相關政府部門包括環保署和機電工程署，聯同香港大學專家今日下午到Ursus Fitness視察並抽取11個包括冷氣濾網的環境樣本，以便進一步調查爆發是否存在環境因素。為免病毒於密閉空間內加速傳播，中心強烈呼籲健身中心負責人注意室內鮮風流通量，及在健身器械每次使用後立即消毒。

過去十四天（三月八日至二十一日）累計新增289宗個案，包括224宗本地個案（其中45宗源頭不明）。

截至三月二十二日零時零分，中心正調查18宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 398宗（包括11 397宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中11宗為輸入個案，2宗為源頭不明的本地個案，其餘5宗與本地個案有流行病學關連。

中心仍繼續跟進Ursus Fitness大型群組爆發的流行病學調查工作，協調相關政府部門包括環保署和機電工程署，聯同香港大學專家今日下午到Ursus Fitness視察並抽取11個包括冷氣濾網的環境樣本，以便進一步調查爆發是否存在環境因素。為免病毒於密閉空間內加速傳播，中心強烈呼籲健身中心負責人注意室內鮮風流通量，及在健身器械每次使用後立即消毒。

過去十四天（三月八日至二十一日）累計新增289宗個案，包括224宗本地個案（其中45宗源頭不明）。

變相無氧運動
2021年3月22日（星期一）
香港時間21時06分

屋邨一般唔會封，有地方擺檢測站

真心請教呢類室內地方應該要安裝啲乜/點安裝先會有鮮風

二○二一年三月二十二日
納入強制檢測公告的大廈名單

A. 新增一宗或以上確診個案的大廈
1. 香港柴灣小西灣道 10 號小西灣邨瑞樂樓
2. 香港九龍牛池灣豐盛街 63 號曉暉花園第 3 座
3. 香港中西區堅道 43-45 號添寶閣
4. 香港西營盤高街 98 號 Kensington Hill
5. 香港中西區堅道 99 號豐樂閣

B. 出現一宗或以上確診個案的工作場所
1. 合約編號 CV/2016/01-土木工程拓展署海堤及航道維修保養合約(2016-2021)位於香港九龍油塘茶果嶺道的地盤

C. 其他
1. 香港九龍九龍塘窩打老道 111 號迦南幼稚園（窩打老道）／迦南幼兒園（窩打老道）

鮮風抽排氣system
唔想大攪嘅就放有HEPA filter嘅空氣清新機放夠數

長知識了

國泰城有人中咗

中西區Hotspot

互動地圖

早

三耳：將盡快放寬30歲以下人士組別接種疫苗，又重申會研究為接種疫苗人士放寬防疫措施，包括本地社交距離措施、海外出遊或往返內地等。

本港訂購科興及BioNTech「復必泰」疫苗各有750萬劑，總計已覆蓋全港人口，兩款疫苗分別覆蓋一半人口，而16歲以上人口約650萬人，強調本港疫苗數量充足。

咁樂觀有一半人打國產野

遲下應該BIONTECH打晒冇人打科興

吓
佢哋嘅「理論」係200萬黃500萬藍嘛

三耳都出哂口術
大家唔打BioNTech就無位擺下一批貨

APPLE：據悉（23日）今日衞生署將不設疫情記者會，意味今日僅一宗源頭不明確診，即昨日已交代的初步確診源頭不明個案。

Mandy 可以蛇王買拖鞋啦

中國現時三款疫苗
1. 科興控股生物技術有限公司（克爾來福）
2. 中國醫藥集團有限公司（BBIBP-CorV）
3. 康希諾生物股份公司（克威莎）

全部都未過CHO

no linda

衞生防護中心調查新增12宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至三月二十三日零時零分，中心正調查12宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 410宗（包括11 409宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中八宗為輸入個案，一宗為源頭不明的本地個案，其餘三宗與本地個案有流行病學關連。

一宗源頭不明個案涉及一名88歲男病人（個案編號：11407）。他於三月十七日出現發燒，三月二十二日到基督教聯合醫院急症室求醫，其後確診。病人為一名退休人士。

過去十四天（三月九日至二十二日）累計新增298宗個案，包括225宗本地個案（其中43宗源頭不明）。

得返4宗本地(1不明3LINK)，開得關未

中國現時三款疫苗
1. 科興控股生物技術有限公司（克爾來福 呃你來篤）
2. 中國醫藥集團有限公司（BBIBP-CorV）
3. 康希諾生物股份公司（克威莎）

好少

no sara

初步？

開得Monkey 泡未

人地同澳洲傾果個要打完針先去得，不過唔知香港支FOUR興針得唔得喇

APPLE：初步確診約10宗。

應該都係輸入居多，隨時聽日都唔洗開記招

呃你來篤

暴增

咁多本地冇住址

檢疫中心送院

承認BioNTech，但科興好似全世界都未承認... (除支那)

撚係 不知幾多承認

只不過係啲國家名你連聽都未聽過
再唔係就係伊朗巴基斯坦

咁都得

到時9成輸入

準備第5波

不嬲都係咁。。。。

根本由檢疫中心送院個啲病人唔洗申報住址已經係防疫漏洞
亦有可能爆發新一波疫情嘅源頭之一
根本政府唔想疫情停止！！！

一路都係咁喎
除非罰係酒店坐14日就會出地址

今日都12單，識唔識加數？

睇黎清好少入黎

唔過200唔駛封GYM

B-KPM

互動圖表

中意飛機

No

幾時可以清零

@B-KPM

中意空姐

沙田清咗

唔係bp咩

關生

但關生好似每次講完都爆一鑊咁

中西區粒野

尾聲

一枝獨秀
居高不下

Building list updated

#11400
0309 中西區 薄扶林道 64-68 號 URSUS Fitness

冇啦？

冇

#11407去咗食龍蝦竟然冇入list

單位數

二○二一年三月二十三日
納入強制檢測公告的大廈名單

A. 新增一宗或以上確診個案或污水樣本檢測呈陽性的大廈新增一宗或以上確診個案
1. 香港新界將軍澳唐俊街 11 號寶盈花園第 2 座
2. 香港中西區干德道 58A-58B 號富景花園第 1 及 2 座
3. 香港九龍深水埗南昌街 67 及 69 號

污水樣本檢測呈陽性
1. 香港西營盤第三街 83 號康和花園
2. 香港西營盤朝光街 21–24 號╱荔安里 3–5 號時利樓
3. 香港西營盤荔安里 7–13 號利安大廈
4. 香港西營盤德輔道西 296–302 號及茘安里 4–10 號良基大廈

B. 其他
1. 香港香港仔漁暉道 18 號港暉中心高層地下 1-2 號東華三院蕭旺李滿福幼兒園

其實呢間龍蝦舖駛唔駛停業or強檢？

再度上榜

停打BNT，港共你好撚嘢

諗好今日記者會點答啦 (如有)

：疫苗嘅嘢我唔清楚

但係biontech通知，唔知邊個真邊個假

如果係佢通知嘅話，停都冇得講嘅
唔停嘅話有啲咩事大家都會推政府到

復星通知澳門，香港跟手停

復星通知嘅話我覺得又唔太可疑

復星指近期注意到多個與批號為「210102」的德國BioNTech生產的 「mRNA新冠疫苗 Comirnaty®️」西林瓶封蓋有關的包裝瑕疵

出面cctoy成堆陰謀論

我覺得有D野都係雙向嘅，如果政府誠信破產，謠言四起都係正常

BioNTech 和復星醫藥未有發現任何理由認為產品安全存在風險。然而為謹慎起見，在調查期間須暫停接種批號為210102的疫苗產品，直至有關調查結束。至於本港另一批號為210104的疫苗產品，亦須進行封存，暫時不予接種。

停哂2批

當然
但cctoy班友就算鳩數啦

好似呢幾日都唔見佢，係咪已經

屌
仲book咗下星期打biontech

唔係今日摸門釘咪算好彩，今日請AL班人真係屌死政府

你地好奇可以溝
宜家唔知佢想唔想知

許樹昌可以身先士卒

迫上梁山

要影住直播

呀勇唔知有冇收埋第二針自己打呢

-70度應該好難

正苦: 大家仲可以考慮打科興

用佢個lab嚟雪

biontech又開返

約今朝8-10 D人

可以返屋企休息

可以打返啦

sauce？

等緊公告，如果係真應該有，不過班垃圾唔知要DELAY幾耐

荒唐過荒唐鏡
彈出彈入打我呀笨

Lab大把-80oC雪櫃

立場

Link

暫時唔見其他傳媒有消息，應該仲係停緊

咁樣玩一玩，香港個接種率應該會更加慢

食神特價牛肉

估下今日有冇記招？

樓主：呢壇野唔識拆，唔開了

有，差唔多係時候要拉升下

sorry係蘋果

01唔貼link

【10:45】據了解，復必泰疫苗原須儲存攝氏零下70度，接種前才解凍。消息人士表示，有復必泰疫苗的瓶塞出現少許傾斜，未知是否與疫苗在解凍過程中有溫度變化有關，當局審慎起見暫停接種。

原廠話冇問題，專家都話冇

記者以市民身份致電養和疫苗注射中心，職員亦稱今晨一度暫停，「我哋頭先都係停咗嘅，不過現在半個鐘前收到command center消息，全部又可以開返。」她不肯定後續發展，「佢無同我講之後，淨係話今日可以開返，頭先係話停晒嘅。」但港府其後公告全港均暫停接種所有批次的BioNTech復必泰疫苗。

港府做法真係不能接受。科興又好，BioNTech又好，都應該俾市民繼續自願接種！

Sara 露出胸部道歉是常識吧

到最後可能係茶家獻露出

消息人士呢

@氣象人生

如果因為包裝令到疫苗受污染，呢一刻嚟講最多令疫苗加快失效，真係有問題嘅話我諗打完已經好多人出咗事入院

本港疫情未止，消息指今日（24日）本港再有不明源頭個案，下午設疫情記者會。

一聽到老細出黎頂住即刻開記招

又開大

咪又10飛8飛，爆夠20宗本地叫佢大哥

嘩，咁大犧牲呀，搵食啫

Are you ready

樓豬幾時先有得休息呢？

唔關我樹 又唔係我露

你叫你老頂出黎頂左佢啦

屌你一開就係陳漢儀佈景版

一眼睇以為係陳姑娘

係咪話醫廠要求停？

笑恥：我唔使講

要驗眼

有事就推件細出黎

如果本人唔介意，堅持要接種呢

個背景仲寫住「護己護人齊打疫苗」真係好諷刺

「護己護人齊打科興疫苗」

至今全部人打BNT都係呢一批，星期六最快開始打第二針

理論上星期六最快開始打第二針，但未知可否如期

三耳：BNT未有安全問題 (但我就係唔L俾你打，吹咩)

所以我問係佢唔俾打，定藥廠叫唔好打住
今次三耳笑始真係打定唔打都俾人小

明顯係港共叫停

可以打科興

陳肇始說，現時藥廠無發現任何理由顯示疫苗安全有問題，至於之前發現瓶蓋有鬆或其他問題的疫苗，當局已銷毀，未有為市民注射。

我覺得藥廠叫停都有機會，都要負責任架

而家出事係02批，正常廠家唔會叫停全部，而家02+04兩批都停

剛才話係藥廠叫停

咁就要睇佢有冇得補一批新黎

兩批都係藥廠建議停
但係biontech係咪德國藥，中國買斷自產，定係中國包攬咗喺亞洲代理？

出面就話原始係純德國產，之後會變復星包裝，最後等個廠起好就純中國產

btw，佢未查完，新一批嚟之前都唔用架啦
但依家打咗嘅都冇科興死咁多件，衰多兩錢都仲安全過科興

更加影響人打嘅意願，隨時下年都未夠50%

條友真係好煩
管公務員又無醫學背景 成日當自己好似權威咁

咁依家係邊個包裝出事
藥廠定復星

呢批應該係第一批，照呢種講法就應該係純德國，睇吓有冇人問政府先cfm到

科興死幾件連藍絲廢老都唔打，變相公投一定唔夠數
又唔係擺街站做數老吹2百幾萬簽名就話易啫

聶德權被問到為何港府早已發現復必泰疫苗包裝有瑕疵，為何要等藥廠叫停才公布。聶解釋，疫苗在中央儲存地方，會視接種中心預約情況安排解凍，一盒盒運到疫苗接種中心，中途未打開。於中心使用期間，需於2至8度雪櫃打開使用，再稀釋及抽5針。中心人員會檢視樽情況，如有瑕疵會棄置不會使用，瑕疵問題於到港前或後出現，需要再調查，不能斷言是抵港後的情況。

有冇記者mon post

01啱啱話每劑到港後都有驗貨，你pass ga wo

消息指，本港新增約10宗新型冠狀病毒確診個案。

by 903

之前話係德國直接送港

因為唔好似科興咁有人接機

署方又指，希望已接種第一針人士等候消息，因署方不鼓勵混合接種疫苗。

三耳同笑恥有去接biontech機

對住成板貨拍手on99，諗起都想笑

再問一次

如果本人唔介意，堅持要接種呢